【殘體慎入】【文宣】阿媽又whatsapp埋啲垃圾黎

我第一下已經屌9佢

但係要反駁篇野真係好9煩，唔通對住呢啲打飛機文真係要逐點factcheck咩
各位手足有無收過類似嘅嘢
通常點反駁？
我就咁嘅

--------------原文---------------
以下是有網友转来，局限于经济发展战略的考虑，未及其它因素。但其中观点尚有一点可取。👇香港九七回歸，梁某有幸與剛上任的特首董建華見面，聆聽過他 的香港發展計劃，深受感動。董先生是有心人，港人卻視作「老懞懂」，奈何？“香港怎麼了？這顆曾經是世界上最亮的東方之珠怎麼了？香港的跌落凡塵是歷史的必然。我們仔細想一下，香港的黃金時代是什麼時間？就是49年-99年這黃金50年。
●1949年，大陸解放。來自上海等地的舊社會資本家大批湧入香港，為香港注入資本、勞動力，這是香港騰飛的基礎。
●50-60年代，西方開始封鎖中國。香港成為中國通往西方世界的唯一通道，香港成為大陸的另一個「廣州十三行」。
●60-70年代，日本、德國的產業開始轉移，香港以廉價勞動力和資本基礎，承接了大量的產業轉移，香港的製造業基礎這就有了。
●70年代之後，大陸大批量引進西方成套技術設備，這些技術設備全部通過香港轉口，天量的轉口貿易和配套的金融體系，讓香港迎來了最為黃金的10年發展期，奠定了香港成為世界級港口和世界級金融中心的基礎。這50年，香港背靠大陸這個天量的需求腹地，是「唯一窗口」、是「製造業中心」、是「轉口貿易中心」、是「金融中心」。對，還是文化中心！香港的黃金50年，是大陸封閉落後的50年，內地的跌宕史，恰恰就是香港的發家史。這50年，大陸之不幸，塑造了香港之大幸。但大陸全面推進改革開放之後，原有的世界秩序瞬間摧毀了。製造業先逃跑。從香港跑到了土地、人力、管理（環保）、稅費等各項成本更低的廣東、福建東南沿海。轉口貿易緊隨其後。中國加入WTO，上海、寧波、天津、廣州、大連等大型港口集體發力，全球來往貨櫃直接在內地靠岸。再然後是金融中心。香港的金融崛起的背後是物流中心、是轉口貿易、是龐大大陸市場的唯一出口。但如今，物流中心分散了、轉口貿易轉移了，上海自貿區出現了……香港萎靡的10年，是大陸崛起的10年。不是香港不行了，而是大陸變得太行了！香港沉沒是歷史必然！香港不是沒有機會，而是錯過了太多機會。千禧年交接，在製造業、轉口貿易出現轉移傾向之時，香港也曾提出若干個轉型計劃。1999年，董建華擬定「數碼港」計劃，要發展互聯網科技。我們站在那個節點，俯瞰世界，谷歌也就剛在加州的私家車庫里誕生，遠沒上市，Facebook、推特的影子在哪還不知道；國內的阿里、騰訊還都是10人的小團伙；馬雲還不是「爸爸」，還只是長相奇醜的小伙子。當時的香港，軟件、技術、人才、資本，哪個方面不能秒殺大陸？結果，互聯網沒做起來，數碼港被搞成了房地產開發。後來，董又提出「矽港」計劃。台積電出來的張汝京想在香港搞芯片製造，香港人以「炒地皮、炒樓價」的由頭堅決反對，又搞遊行。結果，上海把張汝京請走，在上海搞了個中芯國際。現在是中國最大、世界第四的芯片製造商。再後來，董再次提出「中藥港」計劃。因為香港既有積澱深厚的科研體系，還有龐大的生物科研人員，最重要的還有全世界都認可的質檢體系。這就是產學研一體啊，多好的條件。但是，再次因為資本的短視，又沒搞起來。結果，河對岸的深圳出現了華大基因，又成為全球一流的基因、生物科研企業。99年到05年，如果香港抓住這三次機會，香港就是亞洲互聯網中心、芯片製造中心、生物科研中心。那些年，香港去忙啥了？經濟脫實向虛，掉頭轉向「金融業、地產業、服務業」。把資本炒到天上，把房子炒成天價。所謂的自由金融貿易港，帶來了大量的熱錢過境，這些資本熱錢把經濟炒成了虛胖。階層接近固化，年輕人沒有出路，充滿戾氣。金融、地產這兩項，無論哪個都不是初入社會的年輕人能玩兒的，出頭無路、創業無門，年輕人就一股腦跑到大街上，把戾氣宣洩給曾經的「窮親戚」中國大陸。時至今日，香港經濟的宿敵就在香港內部，就在那些金融寡頭之間。金融的暴利成就了香港，也慣壞了香港。資本的短視和逐利，讓香港錯過了最好的10年。深圳的崛起，首先要感謝的是政策，其次就是香港。80年代，以深圳為代表的廣東沿海，承接了大量來自香港的製造業轉移。很快，深圳完成了原始的財富積累。但好日子很快過去，2000年之後，製造業又找到了更優質的轉移地——以越南為代表的東南亞國家。但深圳很快憑借製造業轉移的原始財富積累，找到了一條屬於自己的路——科研創新、產業升級、中國硅谷。那些年香港錯過了互聯網、基因生物、智能製造、轉運物流，都被河對岸的那個小漁村撿了起來。於是成就了一大批群星璀璨的企業——
● 有市值近2800億美元，4萬名員工的互聯網企業騰訊；
● 有營收5000億人民幣，17萬名員工的科技公司華為；
● 有市值700億，全球一流的基因生物公司華大基因；● 有市值1700億，22萬名員工的汽車製造商比亞迪；
● 還有市值3000億，擁有34萬名員工，14架貨機，16000台運輸車輛，12000個營業網點的巨無霸物流企業順豐速運……甚至在老港玩兒得666的金融和房地產行業，深圳也在奮起直追，平安、萬科、招商……一個香港科技大學的畢業生，9年後把產品做到全球70%以上的份額。對，這家公司就是大疆。更值得玩味的是，這家公司在深圳，而不是在香港。深圳通過高速、高鐵網絡已經把東莞、惠州、香港、廣州、佛山、中山、珠海串聯成一個城市平台，這是一個巨無霸的經濟集群，這一個未來可以媲美舊金山、東京的世界級大灣區。深圳是研發中心、總部基地；東莞憑借全世界最成熟的產業工人，是製造中心；中山和惠州是零部件採購中心；廣州是分銷中心；鹽田港是貨櫃中心……留給香港的只剩下上市融資中心，但卻不是唯一選擇，上海、深圳都可以替代！而河對岸的香港呢？「民主」把自己塑造成孤立的金鐘罩，然後望著日漸崛起的河對岸那個小漁村，開始驚恐，之後愚蠢，怪政府、怪特首、怪李家、怪回歸，覺得這一切都是別人的錯。放著70萬億的龐大市場不做，卻走上街頭，玩兒起了「政治正確」。真是既可憐又作大死啊！昔日封閉愚昧的大陸，變得開放、包容；昔日開放自由的香港，變得愚昧、封閉。短短幾十年，歷史給我們開了一個最大的玩笑。😴香港人瞓醒未？？😴

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

push

尋日有人開post
參加下

咪就係中共派啲港奸嚟擋住香港發展20年囉

既然大陸咁好，問下佢地係咪會用會爆炸嘅電視、飲有毒奶粉囉

對付呢啲老豆老媽，就係要用爛佬態度對佢地先得，理性邏輯係唔會行得通

天盛區議員陳思靜話死士係邪教

淨係第一句
點解上海人1949要走嚟香港？

生活唔係靠錢黎支持

問翻佢1949前上海好地地
做乜搞亂上海
好暴力啊，一班暴徒

第一點49年中國解放已經on9

你老母係咪都係新移民落黎

被共產黨迫害囉

淨係睇到1949已經笑撚左
唔係俾共匪共產黨解放咩？
咁點解要黎香港？

你覆佢幾樣嘢，
支那連国產奶粉都無保證，人民要去香港搶
支那連国產疫苗都無保證，人民要去香港搶
天津大爆炸，人命無保障

天津大爆炸

加埋呢幅

好期待睇佢乜反應

參考

[社會實驗]啱啱我同老母講，話佢部電話要更新

●1949年，大陸解放。大批內地資本家因恐中共政權而逃港，幸得當時港英政府伸出援手，資產得以保存。
●50-60年代，毛澤東提出「超英趕美」，實行人民公社、及大煉鋼等政策。惟中國充大頭鬼，出現三年困難時期，1958-1962年期間，1500萬-4300萬人被餓死。
● 有市值近2800億美元，4萬名員工的互聯網企業騰訊，（因不服中共政策，遊戲久久不能課金）
● 有營收5000億人民幣，17萬名員工的科技公司華為（被外國打壓，叫苦連天）
● 多隻中資獨角獸公司來港上市，惟上市不足半年，紛紛跌穿招股價。首隻以同股不同權形式上市的小米，招股價17元，上市不足2個月就穿招股價。

錢大哂？想cut家用咩

有睇過
但係我阿媽習慣淨係用wechat
所以改youtube, fb設定之類唔work

我阿媽cut我嘅機會大啲

努力整長輩圖還擊

文宣組嘅手足要加油啦
但係之前我send左啲長輩圖畀阿媽
佢都係直接藍剔我

呢個頻道簡直不支那謂！同我嗰個所謂藍絲帶屋企人諗嘢差唔多

我想知！有無人真係睇晒成篇野？